\chapter{Opis projektnog zadatka}

%\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\

Cilj ove mobilne aplikacije je unapređenje loših karata zbog poboljšanja efikasnosti pružanja pomoći pri pojavama težih elementarnih nepogoda. Aplikacijom na zadani problem prilagođavamo koncept SCRUM ploče u obliku karte.
Razvijeni sustav pomaže u koordinaciji velikog broja spasioca te im daje potrebne detalje o pozicijama kuća kako bi što efikasnije pretražili područja na kojima tragaju za nestalim osobama.
Registracija u sustav je moguća uz zahtjev, a odobrava ju administrator nakon što korisnik unese osobne podatke.
Potrebni osobni podaci su:
\begin{packed_item}
	\item korisničko ime
	\item ime
	\item prezime
	\item lozinka
	\item broj mobitela
	\item email adresa
	\item fotografija
\end{packed_item}

Osim osobnih podataka potrebno je izabrati jednu od tri uloge za koju se prijavljuje:
\begin{packed_enum}
	\item voditelj
	\item spasioc
	\item kartograf
\end{packed_enum}

Da bi neregistrirani korisnik dobio željena prava, administrator ga mora potvrditi.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.8]{slike/umna.jpg}
	\centering
	\caption{Uloge korisnika i njihove funkcionalnosti}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

Korisnik koji nije prijavljen u sustav može putem aplikacije prijaviti nestalu osobu, a u prijavu mora unijeti ime, prezime, opis te fotografiju nestale osobe. Jednom kad je nestalna osoba prijavljena, tu prijavu mogu komentirati svi registrirani korisnici. Nakon pronalaska osobe prijavu mogu zaključati spasioc ili voditelj. Osim zaključavanja, voditelj može brisati komentare i prijavu nestale osobe. \newline

Voditelj operacije definira područja na karti na kojima je potrebno kartografiranje i potraga. \newline
Područje na karti je definirano poligonom, a postoje 3 razine:
\begin{packed_item}
	\item regija
	\item blok
	\item građevina
\end{packed_item}

\underline{Regija} je najveća razina područja, a može ih postojati više.

\underline{Blok} predstavlja osnovnu jedinicu pretrage. 
Ima status ovisno u kojoj fazi se nalazi, a na karti se prikazuje različitim bojama ovisno o statusu.
Statusi koje blok može imati su: \textbf{nezapočeto}, \textbf{aktivno}, \textbf{provjera}, \textbf{završeno}.
Kartograf može mijenjati status bloka iz nezapočetog u aktivnog te iz aktivnog u provjeru. Blok može prijeći u stanje završeno samo kad je dvoje kartografa provjerilo odrađeni posao. Ukoliko kartograf smatra da posao nije dobro odrađen, blokovima može promijeniti stanje iz provjera u aktivno, te ga nastaviti uređivati. Kartograf aktivnom bloku može dodavati nove građevine. Zbog izbjegavanja konflikata svaki kartograf može imati samo jedan aktivan blok za kartografiranje te taj blok može biti aktivan samo kod jednog kartografa. Kartograf ima mogućnost dodavanja novih građevina svom aktivnom bloku.
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.7]{slike/stanja.jpg}
	\centering
	\caption{Mogući statusi bloka}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\underline{Građevina} je najmanja razina područja na karti. 
Svaka građevina pripada jednom bloku te može imati status \textbf{pretraženo} ili \textbf{nepretraženo}.
Spasioc može pregledavati kartu na kojoj se nalaze sve unesene građevine te unesenim građevinama može mijenjati status. \newline

Voditelj operacije i kartografi imaju pristup statistici humanitarne akcije. Statistika prikazuje broj završenih blokova kroz vrijeme, broj prijavljenih nestalih i pronađenih osoba kroz vrijeme te broj pretraženih i nepretraženih građevina kroz vrijeme. \newline

Administrator ima sve ovlasti kao i ostali registrirani korisnici. Administrator može vidjeti popis svih registriranih korisnika i njihovih osobnih podataka te mijenjati prava koja su im unaprijed dodijeljena. \newline

Svi registrirani korisnici imaju mogućnost uređivanja podataka o svom profilu.

Sustav treba podržavati rad više korisnika u stvarnom vremenu. \newline
\newline

Istim problemom koji je tema ovog projekta se bavi i HOT tim. HOT (Humanitarian OpenStreetMap Team) je međunarodni tim posvećen humanitarnim akcijma i razvoju zajednice kroz otvoreno mapiranje.\newline
Kroz svoje projekte omogućuju zajednicama, nevladinim organizacijama, međunarodnim organizacijama i vladinim partnerima da koriste i doprinose OpenStreetMap-u te pružaju obuku, opremu, razmjenu znanja i terenskih projekata. 
HOT razvija aplikacije i alate otvorenog koda za zajedničko kartografiranje i prikupljanje geoprostornih podataka. Njihovi alati besplatni su za upotrebu, a posebno su korisni partnerima poput društva Crvenog križa, Médecins Sans Frontières i UN-a. \newline
HOT tim sve radi kroz kartu OpenStreetMap (besplatna karta svijeta koju je moguće uređivati). HOT djeluje širom svijeta kako bi podržao i povećao upotrebu OpenStreetMap-a i pomogao u izgradnji lokalnih OpenStreetMap zajednica.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.8]{slike/hot.png}
	\centering
	\caption{HOT tim}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}



\eject